# Музей "Hydropolis"

Музей посвящён воде, а основной его метод - это современные технологии. Также он очень атмосферный: рядышком есть канава, где журчит вода; всюду темно; много голубых лампочек, а также много лампочек, в которых вода капает в воду, и расходятся круги:

![entrance.jpg](entrance.jpg)

Очень много информационных стендов с сенсорными экранами, где можно нажимать пальцами и читать:

![sensor-screens.jpg](sensor-screens.jpg)

Второй зал играется с оформлением: на входе вверху есть фигуры рыбок, а на выходе натянута сетка, и в ней лежит куча бутылок, которая символизирует загрязнение гидросферы пластиком:

![fish.jpg](fish.jpg)

![bottles.jpg](bottles.jpg)

Кстати, ещё и приведена классификация загрязнений:

![trash-classification.jpg](trash-classification.jpg)

Есть экспонаты с чисто искусствоведческой точки зрения:

![man.jpg](man.jpg)

Есть отдельный стенд с самыми большими кораблями мира:

![big-ship.jpg](big-ship.jpg)

Стенд оператора водоочистного сооружения:

![operator.jpg](operator.jpg)

Ещё мне понравилась вот такая классификация туч:

![cloud-classification-orig-size.jpg](cloud-classification-orig-size.jpg)

Но больше всего запомнилась компьютерная игра "в дельфина". Суть игры:
- У тебя есть одна-единственная кнопка. Её действие - направить дельфина вверх.
- Сам дельфин плывёт вперёд и потихоньку опускается вниз, а ты своей кнопкой направляешь его вверх. Если много раз нажмёшь на кнопку, то можешь даже из воды выпрыгнуть.
- В воде и над водой плывут разнообразные препятствия, которые могут убить дельфина: осьминог, пловец, лодка, альбатрос...
- Твои задачи:
    - Избегать препятствий
    - Проплыть как можно больше
    - Прыгнуть как можно выше

Вот видео с игры: https://youtube.com/shorts/8eg-eYTdwYA

А вот видео того, как мы разбираемся с интерактивной картой: https://youtu.be/5kPaWdAA_x4.